{
   "questions": [
  {
    "question": "من أسس الحركة الدينية الموحدية ؟",
    "answers": ["محمد بن يعقوب", "ابن تومرت", "الناصر لدين الله", "علودان الغماري"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي مدينة كانت عاصمة الزيانيين؟",
    "answers": ["تلمسان", "قسنطينة", "تيبازة", "تيارت"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المسؤول عن إنشاء مكتب جبهة التحرير الوطني في القاهرة؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "فرحات عباس", "عبد الحفيظ بوصوف", "محمد خيضر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما هي الولاية التاريخية التي كان عميروش قائداً لها؟",
    "answers": ["الأولى", "الثانية", "الثالثة", "الرابعة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الثوري الذي عرف بلقب 'طبيب الفقراء'؟",
    "answers": ["عبد المؤمن بن علي", "سي الحواس", "بن عودة", "العربي التبسي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية الفرنسية التي هدفت إلى عزل الثورة عن الحدود الشرقية؟",
    "answers": ["خط موريس", "عملية المنشار", "خط شال", "سياج الأمن"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اسم القائد العسكري الذي أعدم في 1965 بتهمة التمرد؟",
    "answers": ["محمد شعباني", "سي الحواس", "عبد الحفيظ بوصوف", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو المركز التعليمي الذي أنشأ لتجنيد وتدريب الشباب في تلمسان خلال الثورة؟",
    "answers": ["مركز التدريب الوطني", "مدرسة الثورة", "مدرسة الأشبال", "مدرسة الكوادر"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المذكرة التي أرسلها فرحات عباس للمطالبة بحقوق الجزائريين سنة 1936؟",
    "answers": ["بيان الشعب", "مذكرة 1936", "رسالة الأمة", "بيان مطالب الشعب"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الوثيقة التي أصدرها مؤتمر الصومام سنة 1956؟",
    "answers": ["ميثاق الصومام", "بيان الثورة", "خريطة العمل الوطني", "وثيقة التنظيم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي ترأس مؤتمر الصومام سنة 1956؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "العقيد عميروش", "كريم بلقاسم", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي منطقة تم عقد مؤتمر الصومام؟",
    "answers": ["جبال الأوراس", " بجاية", "تلمسان", "سطيف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما هو مبدأ أولوية الداخل على الخارج الذي أقره مؤتمر الصومام؟",
    "answers": ["القيادة الخارجية", "التفاوض الدولي", "القيادة من الداخل", "أن تكون الجبهة من تونس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ استعمال العملة الجزائرية لأول مرة بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["1962", "1964", "1965", "1966"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم البنك المركزي الذي أُنشئ بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["البنك الوطني", "بنك الجزائر", "بنك الأمة", "البنك الثوري"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي خلف مصطفى بن بولعيد في قيادة الولاية الأولى؟",
    "answers": ["سي الحواس", "عمار بن عودة", "عاجل عجول", "محمد شعباني"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة السياسية التي أسسها مصالي الحاج بعد نجم شمال إفريقيا؟",
    "answers": ["حزب الشعب الجزائري", "الحزب الشيوعي", "جبهة التحرير الوطني", "حركة الديمقراطية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسس حزب الشعب الجزائري؟",
    "answers": ["1933", "1937", "1940", "1945"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى بدأت الخلافة الموحدية؟",
    "answers": ["القرن 11", "القرن 12", "القرن 10", "القرن 13"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى سقطت الدولة المرابطية؟",
    "answers": ["1147", "1177", "1167", "1244"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة التي انبثقت عن الحزب القديم ودعمت الكفاح المسلح سرًا؟",
    "answers": ["المنظمة الخاصة (OS)", "الاتحاد الديمقراطي", "الاتحاد الثوري", "الحركة الشعبية"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي كُلّف بتأطير منطقة القبائل؟",
    "answers": ["عميروش", "كريم بلقاسم", "العربي بن مهيدي", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ماذا كان يرمز خط شال؟",
    "answers": ["خط أنابيب الغاز", "خط عسكري فرنسي مكهرب", "خط حدودي جزائري", "خط دعم الثورة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أحد أبرز مؤسسي المنظمة الخاصة ؟",
    "answers": [" محمد بلوزداد", "فرحات عباس", "العقيد لطفي", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المسؤول عن الاتصالات في الثورة؟",
    "answers": ["عبد الحفيظ بوصوف", "محمد خيضر", "فرحات عباس", "رضا مالك"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أين استشهد القائد العسكري محمد بن حمو الزياني؟",
    "answers": ["قرب الحدود المغربية", "العاصمة", "تونس", "فسنطينة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو اللقب الثاني للزيانيين؟",
    "answers": ["بنو عبد الدار", "بنو عبد الواد", "بنو عبد الملك", "بنو ياسين"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الحركة التي قادها الطلبة الجزائريون لدعم الثورة؟",
    "answers": ["حركة الطلبة الأحرار", "الاتحاد العام للطلبة المسلمين الجزائريين", "الطلبة الثوريون", "رابطة الطلبة الوطنيين"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المرأة التي نقلت الأسلحة في العاصمة خلال الثورة؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "زهرة ظريف", "فاطمة بوهراوة", "سامية لخضاري"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المنطقة التي شنت فيها فرنسا مجازر رهيبة سنة 1956 كرد على الثورة؟",
    "answers": ["خراطة", "الأوراس", "العاصمة", "القبائل الكبرى"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أدار العمليات العسكرية في العاصمة خلال معركة الجزائر؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "العربي بن مهيدي", "ياسف سعدي", "علي لابوانت"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس المؤقت الذي تولى قيادة الجزائر مباشرة بعد وقف إطلاق النار؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "رابح بيطاط", "يوسف بن خدة", "فرحات عباس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسس الاتحاد العام للعمال الجزائريين؟",
    "answers": ["1955", "1956", "1957", "1960"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى ولدت لالة فاطمة نسومر؟",
    "answers": ["حوالي 1880", "حوالي 1830", "حوالي 1870", "حوالي 1815"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من قاد المنطقة الرابعة التاريخية؟",
    "answers": ["عمار بن عودة", "سليمان دهيليس", "سي الحواس", "العقيد لطفي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أين نُظمت مظاهرات شعبية حاشدة في ديسمبر 1960؟",
    "answers": ["العاصمة", "قسنطينة", "سطيف", "قالمة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إقرار شعار 'من الشعب وإلى الشعب'؟",
    "answers": ["1962", "1964", "1976", "1982"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي رفض التفاوض مع فرنسا قبل الاعتراف بالاستقلال؟",
    "answers": ["العربي بن مهيدي", "كريم بلقاسم", "بن بلة", "عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "متى ضمت الدولة الموحدية تلمسان ووهران؟",
    "answers": ["1144", "1244", "1344", "1044"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي فجّر الثورة في منطقة سطيف؟",
    "answers": ["زيغود يوسف", "كريم بلقاسم", "محمد بوضياف", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي استشهد تحت التعذيب وأثارت وفاته الرأي العام؟",
    "answers": ["علي بومنجل", "بن مهيدي", "سي الحواس", "محمد شعباني"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي كتب نص بيان أول نوفمبر؟",
    "answers": ["مصطفى بن بولعيد", "العربي بن مهيدي", "محمد بوضياف", "كل ما سبق"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الفرنسي الذي وقّع اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": ["شارل ديغول", "فرانسوا ميتران", "غي موليه", "بيار منداس فرانس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المؤسسة التي أنشئت لتوثيق الثورة بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["المركز الوطني للأرشيف", "متحف المجاهد", "المكتبة الوطنية", "أرشيف الجهاد"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي تولى الإشراف على إذاعة صوت الجزائر؟",
    "answers": ["محمد خيضر", "عبد الحفيظ بوصوف", "سي الحواس", "بن طوبال"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من كان يقدم برامج إذاعة صوت الجزائر ويعلق على أحداث الثورة الجزائرية'؟",
    "answers": ["محمد عيسى مسعودي", "العربي محمد", "محمد بلعيد", "مصطفى محمد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى سقطت الدولة الموحدية؟",
    "answers": ["1121", "1232", "1269", "1294"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الفريق الذي مثّل الجزائر في مؤتمر باندونغ؟",
    "answers": ["وفد بن بلة", "وفد الحكومة المؤقتة", "وفد جبهة التحرير", "وفد عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الذي أعدم بعد الثورة؟",
    "answers": ["محمد شعباني", "عميروش", "سي الحواس", "عبد الحفيظ بوصوف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الوثيقة التي أعلنت فيها فرنسا 'الجزائر جزء من فرنسا'؟",
    "answers": ["قانون 1865", "مرسوم 1930", "قرار البرلمان الفرنسي", "ميثاق فرنسا الاستعمارية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تطبيق قانون الجنسية الفرنسية على الجزائريين بشروط؟",
    "answers": ["1865", "1881", "1919", "1944"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي فجر مركز شرطة في وهران؟",
    "answers": ["عيسى مسعودي", "العربي بن مهيدي", "سي الحواس", "درار مفتاح"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية الفرنسية لتقسيم الثورة إلى ولايات صغيرة؟",
    "answers": ["عملية الاختراق", "عملية التجزئة", "عملية الإضعاف", "عملية البذور"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي كتب 'رسالة الوداع' قبل استشهاده؟",
    "answers": ["العربي بن مهيدي", "عبان رمضان", "علي بومنجل", "أحمد زبانة"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم السجن الذي أُعدم فيه أحمد زبانة؟",
    "answers": ["سركاجي", "الحراش", "سجن بربروس", "سجن سركاجي"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الناشطة التي دافعت عن الثورة في الأمم المتحدة؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "فاطمة نسومر", "زهرة ظريف", "جيرمان تيليون"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسس المجلس الوطني للثورة الجزائرية CNRA؟",
    "answers": ["1956", "1957", "1958", "1960"],
    "correct": 0
  },
 {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد مع العقيد عميروش سنة 1959؟",
    "answers": ["سي الحواس", "العقيد لطفي", "محمد شعباني", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي كان أول من أُعدم بالمقصلة إبان الثورة؟",
    "answers": ["أحمد زبانة", "علي بومنجل", "عبد القادر زغودي", "سي الطيب"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأت فرنسا بتنفيذ سياسة الأرض المحروقة في القرى؟",
    "answers": ["1955", "1956", "1957", "1958"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الفرنسي الذي أعلن عن 'الجزائر فرنسية' سنة 1955؟",
    "answers": ["بيار منداس فرانس", "فرانسوا ميتران", "غي موليه", "جاك سوستيل"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الفرنسي الذي نفذ خطة معركة الجزائر؟",
    "answers": ["الجنرال ماسو", "الجنرال ديغول", "الجنرال سالان", "الجنرال بيجار"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطة الفرنسية التي هدفت لعزل الثورة عن الحدود؟",
    "answers": ["خطة شال", "خطة موريس", "خطة بلو فال", "خطة التتبع"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أسس إذاعة 'صوت الجزائر المكافحة'؟",
    "answers": ["عبد الحفيظ بوصوف", "محمد خيضر", "بن يوسف بن خدة", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الخط الدفاعي المكهرب الذي أقامته فرنسا شرق البلاد؟",
    "answers": ["خط موريس", "خط شال", "خط باريس", "خط بوانت"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد في الصحراء خلال محاولة عبور؟",
    "answers": ["سي الحواس", "لطفي", "عميروش", "زيغود يوسف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة توفي الزعيم مصالي الحاج؟",
    "answers": ["1971", "1974", "1976", "1978"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي كان له دور كبير في تحويل النضال إلى الكفاح المسلح؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "أحمد بن بلة", "عبان رمضان", "كل ما سبق"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الوثيقة التي تمخض عنها مؤتمر الصومام؟",
    "answers": ["أرضية الثورة", "بيان الصومام", "ميثاق الثورة", "دستور الجبهة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي ترأس الولاية الثالثة التاريخية؟",
    "answers": ["سي الحواس", "عميروش", "أحمد بن بلة", "زيغود يوسف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيدة التي سميت عدة مؤسسات جزائرية باسمها؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "حسيبة بن بوعلي", "زهرة ظريف", "فاطمة نسومر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو المفكر الفرنسي الذي وقف مع الثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["ألبير كامو", "جان بول سارتر", "أندريه جيد", "رولان بارت"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ استهداف المصالح الاقتصادية الفرنسية؟",
    "answers": ["1954", "1956", "1957", "1958"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المؤسسة الإعلامية التي روجت للثورة بالخارج؟",
    "answers": ["جريدة الجزائر", "صوت الجزائر", "صدى الجزائر", "بيان الجزائر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي نظم شبكات فدائية في القصبة؟",
    "answers": ["علي لابوانت", "ياسف سعدي", "العربي بن مهيدي", "بوصوف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي سمي مطار الجزائر الدولي باسمه؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "علي لابوانت", "مطار بن خدة", "هواري بومدين"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الولاية التاريخية التي كانت تشمل منطقة قسنطينة؟",
    "answers": ["الولاية الأولى", "الثانية", "الثالثة", "الرابعة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس للحكومة المؤقتة للجمهورية الجزائرية؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "بن يوسف بن خدة", "فرحات عباس", "محمد خيضر"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأسيس الحكومة المؤقتة؟",
    "answers": ["1956", "1957", "1958", "1959"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي نظم التمويل الخارجي للثورة؟",
    "answers": ["محمد خيضر", "عبد الحفيظ بوصوف", "بن يوسف بن خدة", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي سقط في معركة الكاف؟",
    "answers": ["لطفي", "سي الحواس", "السبتي بومعراف", "بن بولعيد"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الكاتب الذي كتب عن تعذيب الفرنسيين للجزائريين؟",
    "answers": ["جان بول سارتر", "فرنس فانون", "ألبير كامو", "سيمون دي بوفوار"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الشاعر الذي ألف قصائد للثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["مفدي زكريا", "محمد العيد", "مولود فرعون", "الطاهر وطار"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الذي وجه نداء الثورة عبر إذاعة القاهرة؟",
    "answers": ["أحمد سعيد", "بوضياف", "رابح بيطاط", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي مثل الثورة في الأمم المتحدة؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "رابح بيطاط", "بوصوف", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة الفرنسية التي كانت تدعم الاستعمار بالعنف؟",
    "answers": ["OAS", "CRS", "DGSE", "SDECE"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة وقعت اتفاقيات إيفيان؟",
    "answers": ["1961", "1962", "1963", "1964"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المنطقة التي شهدت أكبر عمليات فرنسية؟",
    "answers": ["الأوراس", "الحدود التونسية", "القبائل", "الحدود المغربية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي قاد معركة سوق أهراس؟",
    "answers": ["سي الحواس", "العقيد لطفي", "عميروش", "عثمان معنصر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي لقب بـ'أسد الأوراس'؟",
    "answers": ["بن بولعيد", "سي الحواس", "محمد شعباني", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة انطلقت أول مظاهرة طلابية لصالح الثورة؟",
    "answers": ["1955", "1956", "1960", "1958"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي استشهد في الجبال قرب البيض؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "سي الحواس", "عبان رمضان", "زيان عاشور"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي كتب كتاب 'نصوص من أجل الثورة'؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن بلة", "الأمير عبد القادر", "عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة بدأ استخدام الألغام في الحدود الشرقية؟",
    "answers": ["1956", "1957", "1958", "1959"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الشهيد الذي مثل الطلبة في القيادة؟",
    "answers": ["علي بومنجل", "طالب عبد الرحمن", "فرحات عباس", "زيان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الخطاب الذي ألقاه ديغول وحاول به احتواء الثورة؟",
    "answers": ["سلام الشجعان", "أنا فهمتكم", "الجزائر جزائرية", "الجزائر فرنسية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي دعا لفكرة الحكم الذاتي قبل الاستقلال؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن بلة", "بوضياف", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد الذي استشهد أثناء اجتماع للثوار؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "مصطفى بن بولعيد", "عميروش", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية الفرنسية ضد معاقل الثورة في الصومام؟",
    "answers": ["عملية الشرارة", "عملية السهم", "عملية الشهاب", "عملية الأوراس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي نظم الجيش في تونس؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "عبد الحي السعيد", "سي الطيب", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  }  
  ]
}
